= Vulnhub Billy Madison 1.1

== Desarrollo del laboratorio

Se trata de una máquina virtual la cual debemos vulnerar para extraer la información indicada.

La idea es averiguar que pasó con cierto estudiante que secuestró un sitio perteneciente a otra persona usando malware. Ayudar a Billy a detener a Eric de tomarse los hoteles Madison y saber como ganó acceso a la máquina para poder detenerlo.

Para el reto necesitamos ciertas herramientas tales como:

[.step-list]
* VmWare
* Kali Linux
* Nmap
* SMBclient
* Dirbuster
* Wireshark

Primero, luego de havber activado ambas maquinas virtuales, el kali y la otra que es nuestra VM para el CTF, mirando la MAC de la maquina a la que no tenemos acceso y usando en windows arp -a en el cmd podemos identificar la ip de la máquina a vulnerar.

Ahora usando nmap se realiza un scaneo de puertos a esta ip para visualizar que puertos se encuentran arriba bajo cuales protocolos.

Luego se usa smbclient para enumerar las shells que se encuentran disponibles en esa ip de la máquina a vulnerar. Ahí vemos que existe algo interesante entonces repetimos el smb para especificamente esa shell, miramos el directorio y obtenemos un archivo sospechoso con get archivo. Lo abrimos con cat una vez fuera de la shell, y dice que el backdoor esta cerrado, esto es lo que necesitamos abrir.

Mirando otros puertos podemos hacer telnet para otro puerto y obtenemos un bann, pero también una credencial hecha en rot13, así que hacemos un reinicio a la máquina para quitar el baneo, y mientras tanto hacemos un reverse con un pequeño bash code echo "palabra" | tr [a-m][n-z] [n-z][a-m], y así logramos el reverse rot13. Guardamos esto en algun archivo para tenerlo en cuenta.

Ahora queremos ver si se puede explotar algún otro servicio corriendo, así que con la ip y el puerto http abrimos una página en el explorador y el puerto que apunta que no lleva a ninguna parte, pero usando la palabra en lugar del puerto, abre una pista y podemos usar esto para averiguar que pasa con veronica y los archivos con extensión .pcap o .cap para poder analizarlos con wireshark luego. Así que usando la palabra veronica pasamos todo lo que tenga esa palabra a otro archivo usando las wordlist

Con DirBuster y la dirección que tenemos usamos la captura para obtener
directorios, escondidos en la web de las pistas, si el mismo nombre que sacamos del reverse rot13, y que tengan que ver con el algun nombre de los que llevaban veronica en ellos en nuestra nueva wordlist.

Viendo que tenemos un hallazgo usamos wget para la direccion y ese directorio en especifico para bajar el archivo .cap y analizarlo con wireshark.

Eso es todo por ahora.

== Link

https://www.vulnhub.com/entry/billy-madison-11,161/[BillyMadison]
